有冇牛熊玩家交流下心得

玩咗幾個月牛熊 初頭有個勁人或資深玩家帶我做
呢家就自己揣摩下咁做 成績唔錯 想同大家交流下

多數做日內 目標每日食5-10格 買近牛熊 睇支撐位阻力位同均線 做高位回落同低位反彈
亦都會睇新聞 睇下大市氣氛 會唔會有機會破支撐阻力

太急速行情 悶市盡量少做 做小波幅行情 例如今個星期非常好做

大家交流下

早日離場
唔好研究

我因為牛熊
輸左16萬港幣

一入牛熊深似海 及早回頭啊施主

講白d
你同澳門d 賭徒冇分別
你所謂既理性、分析
只係一埋犯晒賭徒謬誤既假Logic
害撚死你

*一堆

通常大輸過先明

完全明白

早日離場
唔好研究

要玩就玩期，夠公道
一點就一點，十點就十點

期都唔好玩
同樣係賭錢

可唔可以大概講下你既玩法 本大約幾多

點睇邊啲位係高/低位？

樓主一格幾錢先，連登仔起碼$1000格架

有興趣, 樓主有無 tg？

睇圖囉 短線咪睇呢幾日 有啲支持位好明顯架嘛 呢個星期咪 26000 就算穿咗好快就升番
跟住阻力咪26300左右啦 就睇住呢個range 嚟做
基本上睇外圍冇咩特別大利好利空消息就唔會破呢啲位
所以今個星期靜靜地咁 咪好好做

好少咋 始終新手 仲練緊技術
牛熊係小成本大收益遊戲 跟本唔需要咁多錢一格

我初頭都係做一手黨起
慢慢就好似你咁
學睇圖玩阻力位，開市前睇美市，開市中睇呀爺，3點睇dax, mon實外圍消息睇下幾時有經濟數據
有d 進賬就開始心雄，越買越大
因為你買咁細冇肉食，改善唔到生活，咁買黎做咩？對你人生有咩意義？

結果就發現之前賺到錢既strategy
只不過係運，根本從來都係賭緊錢
然後慢慢輸撚晒d 錢
輸左又唔甘心，再研究，再試
結果埋單輸左16萬港幣
決心離場

因為你一輸得多 就亂

係我戶口

但賺到錢既strategy 維持咗幾耐 我覺得實驗一套技巧要以年計
而且我覺得贏錢唔係靠贏錢既策略 而係靠經驗 而經驗係要時間累積 有學習期 實踐期 收成期
我都輸過錢 但我會諗下個原因
我始終覺得運氣係投資只佔好少數

唔係話牛熊一定贏唔到錢
有運既，你去澳門贏50萬絕對唔出奇
我只係想樓主認清牛熊本質
同時要了解自己係賭緊錢
Good luck

原來你既概念下
牛熊係投資
睇黎你都幾新手下

有本錢就玩期
牛熊贏錢係過程，輸錢先係結局

牛熊當然係投機啦 我既意思係包括埋正股個啲
因為正股我都有做既 唔會全部資金做牛熊

騰牛 放工唔記得放

有錢玩期係真 但暫時資金少 我識人玩期好叻 每年只做幾次已夠

熊過定牛過

我唔玩過夜
初頭貪得意玩過幾次過夜 雖然有賺 仲賺唔少 一開盤就一個double 但意識到風險真係太大 冇意思
特別係呢家既市況 玩死你

大型正股的確唔依賴運氣
但牛熊真係賭錢
你有一日牛熊輸錢
記得入返呢個Post
睇返我上面既comment
你就會明
因為我知道呢個moment 你唔會睇得明
見到你就好似照鏡見到年輕既自己

點都好
既然你有玩正股，我建議你全力玩正股
唔好浪費時間於牛熊、期
除非你用黎對沖正股

運氣只係投資既小部份 睇黎你仲係新

個個人好似都犯過同樣既錯

算啦，俾佢輸下錢先啦
唔輸唔會明
當年都有人勸我唔好玩牛熊
我就係年少輕狂，以為自己讀maths first hon 好撚醒
偏偏就係要去挑戰高槓桿高風險嘅牛熊、期指我都有玩
結果咪輸到仆街
好彩後期修心養性轉玩美股
先慢慢賺返d 錢返黎

Maths first hon

明白師兄 呢家都係小注啫 仲摸索緊

今晚係好例子，一個Twitter 可以輸到你冇仇報

點解唔玩輪，都叫有得守下，牛熊第二朝起身多數都byebye

留意trump個twitter已經夠

頭先睇一睇個倉 發現唔小心冇取消隻近熊買單 無端端有過夜熊

好彩到你呢

我記得你 巴打

一係赢 一係輸

發達啦你
我騰訊牛 4點唔記得放

有無九菜呀 又話DT

牛熊長玩輸硬俾莊家

又話DT， 自己都唔守規矩

小注玩會贏
心態同你去賭場玩一樣
永遠用博殺心態去 大多數都係輸到爆廠
反而拎幾千閒錢玩下 你都有得贏下幾千叫隻靚雞屌

睇圖呢D基本嘢，莊家點會唔識? 有時D圖係畫俾你睇㗎，成交200億升300點唔係未試過

小賭怡情，注碼控制

騰訊係貿易戰算係影響最少 冇其他跌得咁甘既

呢隻近熊係諗住做dt 架 掛到好低 距離最低價格爭兩格 以為撒咗單 因為下午冇睇

所以我都覺得騰訊既牛熊算穩陣
就算之前玩恆指牛熊 都唔大機會影響騰訊

窩輪唔識玩 聽講有啲莊家出啲價好仆街

有兩個fd都叫我轉玩窩輪 但未研究

每次trade 基本上點都賺你一格架啦 如果唔係佢地點賺錢

講錯 I mean 個股牛熊 冇玩過

我入咗牛熊呢個場3個月，主要係過夜策略，暫時有錢袋，喺呢三個月內，紀錄真係好重要，我就係有一次贏咗成2000點之後年少輕狂，下一單TRADE就冇FOLLOW到自己個策略，無喇喇用真錢去試自己突然諗到嘅即市阻力支持策略，結果比人左一巴右一巴，輸返成2000點出去。我學到嘅嘢就係唔好贏錢就心雄，以為自己天下無敵。喺呢個世界上，無一個策略係完美，一個有缺陷嘅策略加埋會受情感波動影響嘅人去玩呢啲就真係每次都要小心。
用理智去戰勝情緒，用數據去克服貪婪同恐懼

Ching 你個名好猛喎
過夜策略好難玩 要對大市睇法有咁上下認識
儲經驗比研究一套所謂完美策略更加重要
交易係隨機應變 唔係死的 始終呢個係人既遊戲 唔可以太機械化

唔係黑心，樓主好快會退出股壇，玩得牛熊基本輸硬，升唔跟價，跌就快過你，感覺樓主唔知自己玩緊樣唔公道既野，要玩只玩期指

牛熊操作資金佔我總資金好少比例 儲多啲經驗先玩期 跟唔跟價視乎你點選擇 可以係雙面刃

就係因為所謂嘅“經驗”而買，最後輸咗錢，你係搵唔到原因點解會輸錢，一個機械化嘅策略係有好處，一致性=每次交易都係基於相同嘅條件，就係因為每次決定都係一致先可以了解你衰咩，先可以嘗試搵到改善嘅方法，如果有陣時做嘅決定係用經驗嚟做，就算你每次交易都做咗資料統計，你都係只會知道呢次自己輸咗，而唔會知點解會輸呢個背後嘅原因

同埋現即市同埋過夜係睇人嘅啫，冇話邊個好邊個差，你玩即市都唔係可以預知十秒後嘅走勢，咁大家都係唔個下一刻嘅走勢，其實冇分別，只不過我係放大咗個坐倉波幅

可能自己心態問題 太多過夜我唔安樂 未做到心如止水既階段 特別係上幾個星期 其實都知星期五過夜熊值摶率好高 都冇去做

我一開始玩正股有錢賺，但之後開始貿易戰之後輸到仆街就開始玩牛熊，玩到依家牛熊輸得仲多過玩正股

同賭錢無分別 無野分析 任個莊去舞
羊得一次只係你好運

利申：正股+牛熊 真係輸左25萬港幣 （淨豬 已扣所有profits)

我之前都係玩正股多 自己初頭心態差 贏錢又唔走 摶佢繼續升 輸錢又摶反彈 大市跌落嚟以為買平貨 點知低處未算低
所以呢家呢啲市況就做dt 將每個交易既時盡量縮短 快進快出

咁誇張 不過巴打本身應該都有穩定唔錯既收入 有廿幾萬嚟操作

一隻生態證0.05 買同賣莊都最少食你0.001spread 即係2% 仲未計佣計印花 就算賺蝕你都要比

pk大行仲要有時唔出價 一開邊就擘spread

Day trade玩期指好過 仲有夜市比你走

我買賣成本好低 可以合單 固定超低佣 我通常買摩通 出價都還可以

身家黎架啦其實 因為自己本身無咩負擔 家用唔洗比太多 依加銀行得5位數架咋 月入2萬頭

諗緊有時係咪唔岩自己 只係岩腳踏實地搵錢
回頭是岸 唔係下下咁好彩 我黑到2次輸大錢都係買錯方向 都係美國隔夜出壞消息 由加traffic 開始

如果你連埋玩正股 好難輸晒架喎 最多咪坐 除非你擺好重比例係衍生工具

上個禮拜被殺熊

你一日未用過大錢賭
你根本同paper trade 冇分別
所以你呢個moment 唔會明

其實樓上咁多巴打話你聽因牛熊輸唔少錢，都知伏伏地啦呢樣野
另外你有心留意，入多d 唔同既牛熊TG group 呀，小圈子Post 又好啦
會了解到散戶都係輸多贏少
建議反思下點解會咁？
你有咩比佢地優勝？
你特別聰明？ 你特別有運？你心理質素特別好？
你點證明？主觀覺得？客觀量化得出？
講到尾，咪又係要賭下，搏下先知。
又或者你一世都係細注／paper trade ?
咁有咩意思？
幾時先係可以大注落注？有量化客觀標準？
See ?

我知道你呢個moment 好撚心雄
但我唔想你又浪費d 錢送俾莊家
其實玩真係玩期指
牛熊真係好撚唔公平既product

算啦各位巴打
睇完啲留言 樓主根本需要嘅係認同唔係意見
啲錢係佢自己嘅 咪由佢自己決定
反正大家都三唔識七